title=Política de Privacidade
description=Esta Política de privacidade descreve como utilizamos, processamos e protegemos as informações que coletamos de usuários através dos nossos sites e produtos.
notoc=True

- [Política de Privacidade (versão resumida)](#privacy-policy-short)
- [Política de Privacidade (versão longa)](#privacy-policy-long)

## Política de Privacidade (versão resumida) {: #privacy-policy-short }

A seguinte política de privacidade dará a você uma visão geral da coleta, processamento e uso (doravante, coletivamente, denominados "processamento") dos seus dados pessoais. Para mais informações sobre as nossas atividades de processamento, consulte a nossa [Política de privacidade](#privacy-policy-long) completa.

### Que tipo de dados pessoais processamos? {: #data-processed }

1. Durante o uso dos nossos produtos: Adblock Plus ou Adblock Browser (automaticamente, exceto com o recurso Relatar problema)
    - Atualizações de extensão, downloads de assinaturas, notificações de emergência:
    {: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
        - Versão do navegador
        - Versão da extensão
        - Sistema operacional
        - Data da última atualização
        - Endereço IP
        - Dados dos arquivos de log da página Atualizações
        - Além disso, você pode enviar manualmente as seguintes informações sobre uma página da Web usando o recurso [Relatar problema](https://adblockplus.org/en/privacy#issue-reporter):
            - Build do navegador, se for o caso
            - URL
            - URL da página da Web mencionada, se for o caso, e página da Web que abriu a referida página
            - Itens que podem ser bloqueados
            - Filtros correspondentes
            - Listas de filtros ativos
            - Configurações de acesso ao navegador e plug-ins instalados
            - Extensões habilitadas (voluntário)
    - Doações:
    {: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
        - Valor da doação
        - Idioma do navegador
        - Nome e versão da extensão
        - Tipo e versão do navegador
        - Sistema operacional e versão
        - Número de downloads de notificações
        - Informações sobre o armazenamento local da configuração da extensão estar ou não corrompido
        - Assinaturas de filtros habilitadas/desabilitadas
        - Informações de identificação sobre os dispositivos que se conectam ao provedor de serviços de pagamento
    - Em todos os produtos móveis e no Adblock Plus para Safari no macOS
        - Relatório de falhas:
        {: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
            - UUID e vestígios de falhas para ajudarem um usuário a associar dados de falhas com instâncias específicas dos nossos produtos
            - IDs de instância
            - Tipo de dispositivo
            - ID do aplicativo
            - Versão do aplicativo e/ou extensão
            - Espaço livre
            - Ram livre
            - Um timestamp de quando uma falha ocorreu
        - Acompanhamento de eventos:
        {: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
            - Versão do aplicativo e/ou extensão
            - Tipo de dispositivo
            - Sistema operacional e versão
            - Dados de localização com base no seu endereço de IP (país)
            - Eventos de interação anônimos (como cliques de botão)

    - Adblock Browser, compatível com Chromium, oferece funcionalidade específica do Chromium, portanto, pode enviar dados ao Google.
    - Adblock Browser para iOS (automaticamente):
    {: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
        - Dados de relatórios de falhas e erros:
            - Identificador de pacote, versão do pacote e sequência de caracteres do pacote resumida do Adblock Browser
            - Tipo de dispositivo, estrutura da CPU e versão do sistema operacional
            - Registro de data e hora da falha
            - UUID
            - Nome de classe de texto simples e valor da mensagem da exceção
            - Ponteiro de instrução, nomes de métodos ou funções, dados de sinais, registros de ponteiros e informações sobre imagens binárias carregadas
            - Nome de sequência de caracteres/função que identifica o erro
    - No Adblock Plus em desktop, quando desinstalar o Adblock Plus
        - Automaticamente:
        {: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
            - Idioma do navegador
            - Nome e versão da extensão
            - Tipo e versão do navegador
            - Sistema operacional e versão
            - Número de downloads de notificações
            - Informações sobre o armazenamento local da configuração da extensão estar ou não corrompido
            - Assinaturas de filtros habilitadas/desabilitadas
            - Parâmetro de versão de listas de filtros
        - Voluntário:
        {: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
            - Razão da desinstalação
1. Durante o uso dos nossos sites
    - Automaticamente:
    {: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
        - Endereço IP (armazenado separadamente)
        - Informações sobre a solicitação, inclusive, entre outros, domínio e caminho, data e hora, consulta e corpo da solicitação
        - Informações sobre a resposta à solicitação, inclusive, entre outros, código e bytes da resposta
        - Dados de análises agregadas
        - Informações da ID de sessão necessárias para testar e operar os nossos sites

    - Voluntário:
    {: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
        - Dados de registro no fórum
        - Endereço de e-mail
        - Dados que você fornece em comentários
        - Dados de filtros e de feedback
        - Quando se candidatar a uma vaga de emprego: nome, endereço de e-mail, CV e todos os outros dados que você carregou/compartilhou voluntariamente
1. No suporte ao usuário
    - Nome de usuário (contato através das redes sociais) e/ou e-mail
    - Informação de dispositivo
    - Versão do Adblock Plus e outras especificações técnicas aplicáveis
    - URLs com os quais o usuário está tendo problema
    - Problemas do Adblock Plus
    - Endereço e números de identificação da transação para reembolsos de doações (voluntários)
1. Em conexão com redes sociais
    - Nas nossas páginas em redes sociais: perfis de uso
    - Link/botão para redes sociais no Adblock Plus: quantidade de elementos bloqueados

### Como coletamos dados? {: #how-we-collect-data }

Lista de técnicas e ferramentas que usamos na coleta de dados.

1. Nos nossos produtos:
{: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
    - Verificações de atualizações
    - Downloads de assinaturas
    - Envio de relatórios de problemas
    - Envio de relatórios de falhas
    - Nos nossos produtos móveis e no Adblock Plus para Safari em macOS: pelo Firebase Analytics
    - Verificações de notificações de emergência
    - Em referência a uma página da Web de doação ou desinstalação
    - Dados relacionados ao recebimento de doações
    - Arquivos de log relacionados à página de atualizações
2. Nos nossos sites:
{: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
    - Cookies
    - Arquivos de log
    - Dados como nome e/ou endereço de e-mail que você envia quando usa o nosso fórum ou blog, quando usa o botão “TORNAR-SE PARCEIRO”, quando compartilha manualmente filtros adicionados ou quando se candidata a uma vaga de emprego
    - Apenas usuários fora da UE/EEE: pelo Google Analytics
3. No suporte ao usuário:
{: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
    - Pelo e-mail que você enviou
    - De avaliações de usuários nas lojas de aplicativos
    - De publicações no fórum
    - De avaliações nas lojas on-line dos navegadores
    - De plataformas sociais como Facebook e Twitter
4. De dados que você nos fornece por redes sociais
5. Em conexão com redes sociais:
{: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
    - Nas nossas páginas de redes sociais: cookies
    - Função de compartilhamento no Adblock Plus: links

### Como e por que processamos os seus dados? {: #why-we-process-data }

- Para informar você sobre questões urgentes relacionadas aos nossos produtos.
- Para aprimorar e avaliar os nossos produtos com o processamento e análise de downloads de assinaturas, atualizações de extensões, downloads de emergências, informações de desinstalações e relatórios de problemas que você nos envia.
- Por razões técnicas, como, entre outras, evitar ataques à segurança, aprimorar o nosso site/nossos produtos, garantir a segurança do site/produtos.
- Para analisar logs de sites agregados e dados de análises de usuários de fora da UE/EEE, para aprimorar o nosso site.
- Para comunicação e propósitos de assistência no nosso fórum e blog.
- Para discutir e negociar uma parceria com você.
- Para ajudar você com qualquer problema que possa ter com os nossos produtos.
- Para receber doações que você nos envia e para detectar fraudes.
- Para promover os nossos produtos.
- Em conexão com as nossas páginas de mídias sociais, as redes sociais utilizam os dados para fins de pesquisas de mercado e de propaganda.
- Para avaliar a sua candidatura com fins de recrutamento e oferecer empregos a você.

### Qual é o fundamento legal do processamento de dados? {: #what-is-legal }

Nós processamos os seus dados pessoais em conformidade com o Regulamento Geral sobre a Proteção de Dados (Regulamento da UE 2016/679) (“GDPR”), as leis relevantes da UE e leis nacionais de proteção de dados da Alemanha.

### Por quanto tempo mantemos os dados? {: #how-long }

1. Pelo período de 30 dias:
{: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
    - Dados de relatórios de problemas
    - Dados de relatórios de erros e falhas no iOS
    - Logs de sites
    - Dados relacionados a downloads de assinaturas, verificações de atualizações de extensões, notificações de emergência:
    - Dados relacionados a desinstalações da extensão
2. Pelo período de 90 dias:
{: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
    - Nos nossos produtos móveis e nos relatórios de falha do Adblock Plus para Safari no macOS
3. Pelo período de dois meses:
{: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
    - Rastreamento de eventos
4. Dados do blog e fórum pelo tempo que existir o respectivo comentário/conta
5. Todos os dados de suporte ao usuário são excluídos uma vez por ano, após o encerramento do respectivo caso de suporte.
6. Pelo período de três meses:
{: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
    - Dados de candidatura depois da rejeição do candidato
7. Pelo período de 10 anos:
{: .has-horizontal-list .semicolon-separated }
    - Dados de relatórios de doações
    - Dados de parceria

 **Observação**: “Estatísticas de usos agregadas”, como dados de análises e outros dados sem qualquer conexão com um único usuário, podem ser retidas para além desses períodos.

### Os nossos valores {: #our-values }

Coletamos o mínimo de dados possível. Na medida em que é possível o uso anônimo ou sob pseudônimo, nós anonimizamos ou pseudonimizamos os seus dados.

### Que direitos você tem? {: #your-rights }

- Receber informações sobre os dados pessoais que processamos, como os processamos e como obtemos acesso a esses dados.
- Retificar dados pessoais imprecisos e restringir detalhes.
- Receber todos os seus dados pessoais em formato estruturado, comumente usado e legível eletronicamente e ter esses dados transmitidos a outro controlador.
- Solicitar a eliminação dos seus dados, a menos que esses dados precisem ser retidos para fins jurídicos.
- Opor-se ao processamento dos seus dados.
- Retirar o seu consentimento a qualquer momento, se nos tiver concedido consentimento para processar os seus dados pessoais.
- Apresentar uma queixa à respectiva autoridade de supervisão.

### Dúvidas? {: #questions }

Entre em contato com o nosso diretor de proteção de dados, Cornelius Witt, por <a data-mask='{"href": "bWFpbHRvOnByaXZhY3lAZXllby5jb20="}' title="email address of Data Protection Officer at eyeo GmbH">email</a> or [phone](tel:+49 (0) 221 / 64306371){: title="telephone number of Data Protection Officer at eyeo GmbH" }.

---

## Política de Privacidade (versão longa) {: #privacy-policy-long }

### Informações gerais sobre sua privacidade {: #general-info }

As informações a seguir se aplicam à coleta, processamento e uso de dados pessoais em conexão com nossos serviços, como, mas não se limitando à extensão Adblock Plus, Adblock Browser e em nossos sites.

1. [Observações Gerais](#general-notes)
1. [Quem é responsável pela coleta e tratamento dos dados (contatos)?](#who-is-responsible)
1. [O que são dados pessoais?](#what-is-personal-data)
1. [Qual é a finalidade do processamento de dados e qual é a base legal?](#what-is-personal-data)
1. [Divulgamos algum dado pessoal?](#what-is-personal-data)
1. [Quais direitos você tem?](#your-rights-long)
1. [Alterações a esta Política de Privacidade](#changes-to-policy)
1. [Coleta e processamento em nossos produtos](#collection-processing-of-products)
1. [Coleta e processamento em nossos sites](#collection-processing-of-websites)
1. [Coleta e processamento para suporte ao usuário](#collection-and-processing-for-user-support)
1. [Coleta e processamento em conexão com redes sociais](#collection-and-processing-social-media)
1. [Aviso de privacidade para residentes da Califórnia](#privacy-notice-california-residents)

### Observações Gerais {: #general-notes }

Sua proteção e confidencialidade de dados são de extrema importância para nós ("eyeo", "nós", "nosso"). Levamos muito a sério a proteção dos seus dados pessoais e coletamos o mínimo de dados possível. No entanto, a coleta de dados ajuda nossos produtos e sites a funcionar corretamente e permite que nos comuniquemos com você. Nossa política geral de privacidade é evitar coletar mais dados do que o necessário. Os dados coletados são anonimizados, se possível, e excluídos quando não são mais necessários. Esta política de privacidade deve informá-lo(a) sobre a coleta, o processamento e o uso de seus dados pessoais. Recolhemos e usamos dados pessoais com segurança, dentro das disposições do Regulamento Geral Europeu de Proteção de Dados (Regulamento (UE) 2016/679) ("GDPR"), as leis aplicáveis  Europeias  e as leis nacionais de proteção da dados alemãs. No texto a seguir, informaremos sobre os dados específicos, o escopo e a finalidade da coleta e uso de dados pessoais pela  <fix>eyeo</fix>  ao usar nossos produtos e visitar nossos sites.

### Quem é responsável pela coleta e tratamento dos dados (contatos)? {: #who-is-responsible }

A pessoa jurídica responsável pela coleta, tratamento e/ou utilização de dados pessoais relacionados com os nossos sites e produtos ("Controlador") é:

#### Controlador {: #controller }

<address>
eyeo Gmb<br>
HLichtstr. 25<br>
50825 Colônia<br>
Alemanha<br>
</address>

#### Diretor de Proteção de Dados {: #data-protection-officer }

Se você tiver alguma dúvida sobre seus dados pessoais, não hesite em entrar em contato com nosso Encarregado de Proteção de Dados:

<address>
  Cornelius Witt
  <dl>
    <dt>Fone</dt>
    <dd><a id='privacy-phone' href='tel:+49 (0) 221 / 64306371'>+49 (0) 221 / 64306371</a></dd>
    <dt>E-mail</dt>
    <dd><a id='privacy-email' data-mask='{"href": "bWFpbHRvOnByaXZhY3lAZXllby5jb20=", "textContent": "cHJpdmFjeUBleWVvLmNvbQ=="}'>privacy@eyeo.com</a></dd>
    <dt>Fax</dt>
    <dd><a id='privacy-fax' href='fax:+49 (0) 221 / 64306372'>+49 (0) 221 / 64306372</a></dd>
  </dl>
</address>

### O que são dados pessoais? {: #what-is-personal-data }

O objetivo da proteção de dados é proteger dados pessoais. Entende-se por dados pessoais qualquer informação relativa a uma pessoa natural identificada ou identificável ("titular dos dados"). Uma pessoa natural identificável é aquela que pode ser identificada, direta ou indiretamente, em particular, por referência a um identificador como um nome, um número de identificação, dados de localização, um identificador online ou a um ou mais fatores específicos da natureza física, fisiológica, genética, mental, econômica, cultural ou identidade social dessa pessoa natural.

Essas informações incluem, por exemplo, detalhes como nome e endereço de e-mail, mas também apelidos e informações em suas postagens no fórum.

### Qual é a finalidade do processamento de dados e qual é a base legal? {: #what-is-purpose }

#### Finalidade da coleta e processamento de dados {: #purpose }

Em cumprimento ao Art. 5 (b) GDPR, coletamos e processamos seus dados pessoais para fins específicos, explícitos e legítimos e não processamos seus dados de maneira incompatível com esses fins.

Coletamos e tratamos os seus dados pessoais exclusivamente para os seguintes fins:

1. Coletamos e processamos seus dados pessoais, como logs de sites e dados relacionados a downloads de assinaturas, verificações de atualização de extensão (tais dados são coletados e processados pelo Google, veja a  [Política de Privacidade do Google](https://www.google.com/policies/privacy/)), notificações de emergência e dados do Relatório de Problemas enviado por você, para fins técnicos. Coletamos e processamos principalmente esses dados para evitar ataques de segurança e, portanto, podemos fornecer nossos serviços a você de maneira segura e eficiente em termos de dados.
1. Coletamos e processamos seus dados pessoais relacionados a downloads de assinatura, atualizações de extensão, downloads de emergência e dados do Relatório de Problemas enviados por você para melhorar e avaliar nossos produtos.
1. Enviamos notificações de emergência para informá-lo(a) sobre questões urgentes relacionadas aos nossos produtos.
1. Coletamos e processamos os dados que você nos forneceu em nosso blog e fórum para nos comunicarmos com você e/ou lhe ajudar.
1. Coletamos dados relacionados a doações que você fez para nos apoiar para fins contábeis.

#### Base legal para coleta e processamento de dados {: #legal-basis }

Coletamos e processamos os seus dados pessoais em conformidade com o GDPR e as leis da  UE  e as leis nacionais de proteção de dados alemãs.

#### A coleta e o processamento são baseados no seu consentimento - Art. 6 (1) a GDPR, Art. 4 (11)  GDPR {: #consent-permission }

Sempre solicitaremos seu consentimento para coletar e processar seus dados pessoais para os fins específicos mencionados acima, a menos que a coleta e o processamento de seus dados pessoais sejam permitidos por leis estatutárias. Nos casos em que você nos deu seu consentimento para a coleta e processamento dos seus dados pessoais para os fins específicos mencionados acima, você tem o direito de retirar seu consentimento a qualquer momento.

#### A coleta e o processamento são necessários para as diligências prévias à celebração de um contrato - Art. 6 (1) b GDPR {: #contract-permission }

A coleta e o processamento dos seus dados pessoais podem ser necessárias para a celebração de um contrato do qual você possa ser parte. Antes de celebrar tal contrato, a coleta e o processamento dos seus dados pessoais também podem ser necessários para tomar medidas a seu pedido. Isso se aplica à instalação (dados coletados pelo navegador e/ou loja de aplicativos) e ao uso dos nossos produtos.

Além disso, todos os dados que você nos fornecer em relação à sua inscrição são necessários com o único propósito de contratar novos funcionários e, portanto, avaliar e selecionar candidatos, incluindo, por exemplo, configurar e conduzir entrevistas e testes, avaliar e analisar os resultados e, conforme necessário nos processos de recrutamento, incluindo o recrutamento final (ou seja, tomar medidas antes de celebrar um contrato de trabalho). Se você não nos enviar seus dados de inscrição, sua inscrição não poderá ser levada em consideração.

#### A coleta e o processamento são necessários para o cumprimento de uma obrigação legal a que o Controlador está sujeito – Art. 6 (1) c GDPR {: #compliance-permission }

A coleta e tratamento dos seus dados pessoais podem ser necessários para o cumprimento de uma obrigação legal a que estamos sujeitos sob as leis da UE  ou as leis de um Estado Membro da  UE.

#### A coleta e o processamento são necessários para fins de nossos interesses legítimos - Art. 6 (1) f GDPR {: #legitimate-interest-permission }

A coleta e o processamento dos seus dados pessoais são necessários para fins de nossos interesses legítimos. Coletamos e processamos acessos de sites por motivos técnicos, como, mas não limitado a, prevenção de ataques de negação de serviço. A negação de serviço geralmente é realizada enchendo a máquina ou recurso de destino com solicitações supérfluas na tentativa de sobrecarregar os sistemas e impedir que algumas ou todas as solicitações legítimas sejam atendidas. Prevenir tais sobrecargas dos nossos sistemas e quaisquer problemas de segurança por ataques de negação de serviço é de seu interesse vital e, portanto, usamos os acessos do site. Usamos informações coletadas e processadas por meio de downloads de assinatura, verificações de atualização de extensão, notificações de emergência e dados de feedback enviados por você, por motivos técnicos, como, entre outros, garantir a segurança da versão de extensão usada por você. Garantir a segurança de nossa extensão é de seu interesse vital e, portanto, usamos esses dados. Além disso, coletamos e processamos esses dados para garantir que nosso site e extensão sejam continuamente aprimorados e ajustados às mudanças nos requisitos para uma usabilidade eficiente e ambiente técnico. Também coletamos dados pessoais para lembrar suas configurações de privacidade e/ou para manter você conectado(a). Garantir a usabilidade dos nossos sites e produtos é de seu interesse vital e, portanto, usamos esses dados.

Para construir e melhorar produtos e funcionalidades de forma mais eficiente, partilhamos dados pessoais, em conformidade com o GDPR, no contexto de uma controladoria conjunta com parceiros. Isso não afeta a forma como processamos os dados pessoais conforme descrito nesta política de privacidade ou como você pode exercer seus direitos do titular dos dados em relação a nós. Você sempre pode entrar em contato conosco com perguntas ou comentários sobre nossa política de privacidade [aqui](#data-protection-officer) e pode receber a essência do acordo entre nós e nossos parceiros pelo e-mail para <a data-mask='{"href": "bWFpbHRvOnByaXZhY3lAZXllby5jb20="}' title="email address of Data Protection Officer at eyeo GmbH">privacy@eyeo.com</a>.

### Divulgamos algum dado pessoal? {: #disclosure }

Só podemos transferir seus dados pessoais para terceiros sem informá-lo(a) de antemão, separadamente, nos seguintes casos excepcionais, conforme explicado abaixo:

- Se necessário para processos/investigações judiciais, os dados pessoais serão cedidos às autoridades de investigação criminal e, se for o caso, a terceiros lesados. Só o faremos se houver indícios concretos de comportamento ilegal e/ou abusivo. Também somos legalmente obrigados a fornecer informações a determinadas autoridades públicas. Trata-se de autoridades de investigação criminal, autoridades públicas que processam contra infrações administrativas que implicam em multas e as autoridades financeiras alemãs.
- Como parte do desenvolvimento do nosso negócio, pode acontecer que a estrutura da eyeo GmbH mude. A estrutura legal pode ser adaptada, subsidiárias, unidades de negócios ou componentes podem ser criados, comprados ou vendidos. Em tais transações, as informações do usuário podem ser compartilhadas com a parte transmitida da empresa. No caso de uma transferência de informações pessoais, a eyeo GmbH garantirá que isso seja feito de acordo com esta política de privacidade e o  GDPR  aplicável pelas leias da  EU  e alemãs de proteção de dados.

Não transferiremos seus dados pessoais para terceiros, por via de regra, sem que você saiba com antecedência. Solicitaremos sua permissão prévia, a menos que a transferência de tais dados seja permitida pelo GDPR ou qualquer outra lei nacional de proteção de dados da UE e da Alemanha.

### Transferências internacionais de dados {: #international-data-transfers }

Para os serviços a seguir, usamos provedores de serviços não pertencentes à UE/EEE. Selecionamos cuidadosamente esses provedores de serviços externos e os revisamos regularmente para garantir que sua privacidade seja preservada. Os prestadores de serviços oferecem garantias o suficiente para garantir um nível adequado de proteção de dados e só podem usar dados pessoais para os fins estipulados por nós e de acordo com nossas instruções. Também exigimos contratualmente que os provedores de serviços tratem seus dados pessoais exclusivamente de acordo com esta Política de Privacidade e as leis europeias de proteção de dados:

Usamos ferramentas de provedores de serviços externos para e-mail (GSuite); no caso de usuários fora da UE/EEE, apenas na análise do seu uso dos nossos sites ([Google Analytics](#google-analytics)); no caso de usuários fora da UE/EEE, apenas em testes A/B com base em dados analíticos ([Google Optimize](#google-optimize)) e em relatórios de falhas, eventos de interação anônimos e no rastreamento de eventos em nossos produtos móveis e no Adblock Plus para Safari no macOS ([Firebase](https://firebase.google.com/)). Esses serviços são prestados pela Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, EUA. A fim de garantir o nível adequado de proteção de dados, celebramos um acordo de processamento de dados que inclui as Cláusulas Contratuais Padrão da UE (processadores) – Decisão da Comissão 2021/914 de 4 de junho de 2021. Você pode acessar uma cópia deste acordo [aqui](https://business.safety.google/adsprocessorterms/) e [aqui](https://cloud.google.com/terms/data-processing-addendum).

Utilizamos ferramentas de provedores de serviços externos para receber doações e analisar comportamentos fraudulentos em relação a doações. Este serviço é prestado pela Stripe, Inc., 510 Townsend Street, São Francisco, CA 94103, EUA. Alguns cookies são salvos em seu navegador, antes de prosseguir com as transações de pagamento, a fim de evitar o uso fraudulento dos seus serviços. A Stripe coleta informações de identificação sobre os dispositivos que se conectam aos seus serviços e usa essas informações para detecção de fraudes. Para mais informações, [consulte a política de cookies da Stripe](https://stripe.com/cookies-policy/legal).

Também usamos ferramentas de provedores de serviços externos no suporte ao usuário. Esses serviços são prestados pela Zendesk, Inc., 1019 Market Street, São Francisco, CA 94103 (Zendesk). Firmamos acordos de processamento de dados com a Zendesk que incluem as Cláusulas Contratuais Padrão da UE (processadores) – Decisão da Comissão 2021/914 de 4 de junho de 2021.

Podemos armazenar dados em servidores em países fora da União Europeia, mas apenas se um nível adequado de proteção seja garantido e reconhecido por uma decisão de adequação específica da Comissão Europeia (de acordo com o Art. 45 do GDPR). Você pode acessar a lista de países que a Comissão Europeia reconheceu como tendo proteção adequada [aqui](https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/international-dimension-data-protection/adequacy-decisions_en).

### Quais direitos você tem? {: #your-rights-long }

Em conformidade com o espaço  GDPR  e as leis da  UE  e leis de proteção de dados nacionais da Alemanha e na medida legalmente permitida aplicáveis, você tem os seguintes direitos para proteger seus dados pessoais coletados e processados por nós:

#### Direitos de informação, acesso, retificação e restrição {: #information-acces-rights }

Naturalmente, você tem o direito de receber, mediante solicitação, informações sobre seus dados pessoais armazenados conosco e informações sobre como coletamos, processamos e armazenamos os mesmos. Quando esse for o caso, você tem o direito de obter acesso a esses dados pessoais armazenados por nós. Você tem o direito de nos solicitar a retificação de seus dados pessoais imprecisos. Tendo em conta as finalidades de coleta e tratamento dos seus dados, você tem direito ao preenchimento dos dados pessoais incompletos. Você tem o direito de solicitar restrição de processamento.

#### Direito à portabilidade de dados {: #data-portability-right }

Você também tem o direito (1) de receber todos os dados pessoais que lhe dizem respeito e que nos forneceu, em um formato estruturado, comumente usado e legível por máquina e (2) transmitir esses dados para outro controlador.

### Direito ao apagamento dos seus dados {: #erasure-of-data }

Você tem o direito de nos exigir o apagamento de seus dados pessoais, quando – entre outros – se aplicar um dos seguintes motivos:

- Se já não precisarmos dos seus dados pessoais para as finalidades acima mencionadas.
- Se retirar o seu consentimento no qual se baseia a coleta e processamento e onde não existam outros fundamentos legais para a coleta e processamento.
- Se você se opuser à coleta e processamento e não houver motivos legítimos para a coleta e processamento.

Observe que, se os dados precisarem ser retidos para fins legais de acordo com o Art. 17 (3) do  GDPR, restringiremos o uso dos respectivos dados.

### Direito de apresentar uma reclamação junto a uma autoridade de controle {: #lodge-a-complaint }

Você tem o direito de apresentar uma reclamação junto a uma autoridade de controle, em particular no Estado Membro da sua residência habitual, local de trabalho ou local da alegada infração, se considerar que a coleta e o tratamento de dados pessoais que lhe dizem respeito infringem o  GDPR.

### Direito de oposição ao tratamento dos seus dados {: #right-to-object }

Você tem o direito de se opor a qualquer momento à coleta e processamento de seus dados pessoais por motivos relacionados à sua situação particular, quando a coleta e o processamento forem baseados em nosso interesse legítimo (Art. 6 (1) f GDPR).

### Direito de retirar o seu consentimento a qualquer momento {: #withdraw-consent }

Você tem o direito de retirar seu consentimento a qualquer momento, quando nos deu seu consentimento para a coleta e processamento dos seus dados pessoais para um ou mais fins específicos.

### Como exercer seus direitos {: #how-to-exercise }

Para exercer os seus direitos, contacte-nos via  <a data-mask='{"href": "bWFpbHRvOnByaXZhY3lAZXllby5jb20="}' title="email address of Data Protection Officer at eyeo GmbH">e-mail</a> ou correios para:

<address>
eyeo GmbH<br>
Lichtstr. 25<br>
50825 Colônia<br>
Alemanha<br>
</address>

### Alterações a esta Política de Privacidade {: #changes-to-policy }

Esta Política de Privacidade pode ser alterada de tempos em tempos. A respectiva versão atual está disponível no: [<fix>https://adblockplus.org/privacy</fix>](https://adblockplus.org/privacy).

### Coleta e processamento em nossos produtos {: #collection-processing-of-products }

#### Extensão do Adblock Plus {: #adblock-plus }

Quando você usa a extensão do navegador Adblock Plus, coletamos e processamos os seguintes dados:

#### Verificações de atualização de extensão {: #update-checks }

Seu navegador verifica periodicamente as atualizações de todas as suas extensões, incluindo o Adblock Plus. Algumas informações gerais - versão do navegador, versão da extensão, sistema operacional, data da última atualização e seu endereço de IP - são transmitidos durante uma verificação de atualização. Após uma atualização bem-sucedida, um site pode ser aberto automaticamente. Os dados armazenados neste site incluem o seu endereço de IP (apenas para fins de segurança de TI e acessível apenas pela equipe de segurança de TI da eyeo), a hora em que a solicitação foi feita, o endereço da Web acessado, o identificador do navegador e a página de referência. Esses dados (endereço de IP agregado apenas por meio de hash que muda diariamente) são usados para gerar estatísticas de uso, bem como para investigar possíveis problemas de segurança e spam em fóruns ou blogs. Os logs detalhados são retidos por um período de 30 dias, após o qual permanecem apenas as estatísticas de uso agregadas que não podem ser conectadas a um único usuário. Todo o restante é deletado.

As atualizações do Adblock Plus para Android e Internet Explorer são tratadas pelo site Adblock Plus e os dados transmitidos estão sujeitos a [Política de Privacidade do Adblock Plus](#website-logs). As atualizações do Adblock Plus para o Firefox são tratadas pelo site do Mozilla e estão sujeitas a [Política de Privacidade do Mozilla](https://www.mozilla.org/privacy/). As atualizações do Adblock Plus para o Chrome são tratadas pelo site do Google Web Store e sujeitas a  [Política de Privacidade do Google](https://www.google.com/policies/privacy/). As atualizações do Adblock Plus para o Opera são tratadas pelo site do Opera Add-ons e estão sujeitas a  [Política de Privacidade do Opera](http://www.opera.com/privacy#web). As atualizações do Adblock Plus para o Safari são tratadas pelo site do Safari Extensions e estão sujeitas a [Política de Privacidade da Apple](https://www.apple.com/privacy/privacy-policy/).

##### Downloads de assinatura {: #subscription-downloads }

Se você adicionar assinaturas de filtro à sua instalação do Adblock Plus, regularmente você receberá uma solicitação para recuperar as atualizações. Cada atualização faz com que o site de hospedagem receba seu endereço de IP, bem como algumas informações gerais, como sua versão do Adblock Plus, navegador e versão do navegador.

Além disso, caso o download de uma assinatura falhe em diversas ocasiões consecutivas, será solicitado o endereço atualizado da lista de filtros do domínio AdblockPlus.org. Os dados transmitidos incluem a versão do Adblock Plus, endereço de assinatura e qualquer informação sobre o erro encontrado. Esses dados são usados para identificar problemas que não foram relatados pelos mantenedores de assinaturas e estão sujeitos a esta [Política de Privacidade](https://adblockplus.org/privacy).

#### Relatórios de Problemas {: #issue-reporter }

O Adblock Plus permite enviar relatórios de problemas que serão armazenados temporariamente no site AdblockPlus.org. Esses relatórios contêm informações necessárias para investigar o problema, incluindo a versão do Adblock Plus, versão do navegador, número de compilação do navegador, se houver, URL da página referida, se houver, URL da página que abriu a página da Web em questão, endereço da página da Web em que o problema é visível, itens bloqueáveis na página da Web, filtros correspondentes, assinaturas ativas, tipo de relatório de problema (ou seja, falso positivo ou falso negativo) e uma captura de tela do problema (recomendamos que você remova seções particularmente confidenciais da página antes que o relatório seja enviado). Os valores dos parâmetros são removidos de todos os endereços transmitidos para evitar o vazamento involuntário de informações privadas.

Você pode, voluntariamente:

- Fornecer seu endereço de e-mail para que possamos solicitar mais informações suas ou atualizar você sobre o problema.
(https://adblockplus.org/privacy)
- Incluir um comentário, opcional, sobre o problema.
- Nos permitir acessar as seguintes configurações do navegador:
  - Se cookies são permitidos para determinada página da Web
  - Se o JavaScript estiver ativado na página da Web fornecida
  - Se o modo privado é usado para a página da Web fornecida
- Permita-nos acessar uma lista de seus plug-ins instalados, incluindo:
  - Nome do arquivo
  - Nome do plug-in
- Permita-nos acessar uma lista de suas extensões habilitadas, incluindo:
  - ID
  - Nome
  - Versão

#### Acesso aos relatórios {: #access-reports }

Os relatórios processados só podem ser acessados por um indivíduo que conheça seu ID exclusivo. Esses IDs apenas são compartilhados com:

1. Mantenedores das assinaturas dos filtros mencionados no relatório, como autores do EasyList, que não são empregados na eyeo.

#### Notificação de emergência

O Adblock Plus contém um mecanismo de notificação de emergência que permite notificar os usuários sobre problemas importantes que afetam a instalação do Adblock Plus. Esse recurso exige que todas as instalações do Adblock Plus consultem um endereço no domínio AdblockPlus.org regularmente para recuperar a lista de notificações ativas. Essa solicitação torna seu endereço IP visível para o site e também envia algumas informações gerais, como sua versão do Adblock Plus, navegador, versão do navegador e o número de downloads anteriores do Adblock Plus (o número do download é limitado a quatro e será exibido como 4+ após atingir este número). Estes dados permitem servir diferentes notificações a diferentes clientes e estão sujeitos a esta  [Política de Privacidade](https://adblockplus.org/privacy).

#### Solicitações adicionais {: #further-requests }

O Adblock Plus pode fazer outras solicitações ao AdblockPlus.org conforme necessário. Por exemplo, um link de documentação é clicado ou a lista completa de assinaturas de filtro precisa ser baixada. Estes pedidos estão sujeitos a esta [Política de Privacidade](https://adblockplus.org/privacy).

#### Informações de desinstalação e doação

Ao desinstalar o Adblock Plus para desktop e/ou nos fazer uma doação, você será encaminhado para uma página de desinstalação e/ou doação onde as seguintes informações são coletadas automaticamente: Idioma do seu navegador, nome e versão da extensão, tipo e versão do navegador, sistema operacional e versão, número de downloads de notificação, informações se o armazenamento local da configuração da extensão está corrompido, parâmetro de versão das listas de filtros e se alguma assinatura de filtro foi habilitada ou desabilitada no momento da desinstalação. De forma voluntária, você pode nos fornecer o motivo da desinstalação do Adblock Plus. Precisamos dessas informações para melhorar nossos produtos.

Para doações, trabalhamos com os seguintes provedores de pagamentos (Stripe, Inc. e PayPalPaypal S.à r.l. et Cie, S.C.A.). Esses provedores são responsáveis pelo processamento dos dados que você insere em relação às doações que nos envia. O processamento inclui todos os dados inseridos no respectivo formulário, como, mas não limitado, o tipo de cartão, nome do titular do cartão, detalhes do cartão de crédito (exceto o número completo do cartão), endereço, país, CEP e endereço de e-mail. Além disso, a Stripe coleta informações de identificação sobre os dispositivos que se conectam aos seus serviços e usa essas informações para detecção de fraudes. Para obter mais informações sobre como esses provedores lidam com o processamento de dados pessoais, consulte a  [Política de Privacidadeda](https://stripe.com/privacy) Stripe e a [Política de Privacidadedo](https://www.paypal.com/webapps/mpp/ua/privacy-full) PayPal. Para fins contábeis armazenamos os relatórios que os provedores de serviços de pagamento nos apresentam.

#### Retenção de dados {: #data-retention }

Dados relacionados a downloads de assinaturas, verificações de atualização de extensões, notificações de emergência, dados do Relatórios de Problemas (assim como os relatórios completos e seus dados associados) e dados relacionados a desinstalações e doações são removidos automaticamente após 30 dias. Apenas um subconjunto dos dados será mantido por mais tempo. Isso inclui apenas o código do país dos usuários que registram um problema (extraído do endereço de IP) para fins analíticos, que é armazenado separadamente dos relatórios completos e não pode ser conectado a um indivíduo após a exclusão dos relatórios completos. Os dados do relatório de doação são armazenados por um período de 10 anos de acordo com os requisitos da lei fiscal alemã.

O Adblock Plus armazena alguns dados [no perfil do Firefox](http://support.mozilla.com/kb/Profiles) no seu computador. O Adblock Plus jamais transmite esses dados para servidor algum, mas outras extensões e serviços, como o [Firefox Sync](https://mozilla.com/privacy-policy/), podem fazê-lo. A maioria dos dados (suas preferências, assinaturas de filtro e filtros personalizados) é inquestionável em termos de privacidade. No entanto, estatísticas de acertos de filtro e relatórios de problemas recentes podem ser usados para reconstruir seu histórico de navegação. O Adblock Plus trata essas informações de forma idêntica à forma como os dados do histórico são tratados pelo navegador; esses dados não são armazenados se você estiver usando  o modo de [navegação privada](http://support.mozilla.com/kb/Private+Browsing) e será removido se você optar por limpar seu histórico de navegação.

#### Adblock Browser para Android {: #adblock-browser-android }

##### Software do navegador {: #adblock-browser-software }

O Adblock Browser para Android é baseado no Chromium. Algumas coletas e processamentos de dados em conexão com o Adblock Browser para Android estão sujeitos a  [Política de Privacidade do Google](https://policies.google.com/privacy) e ao [Aviso de Privacidade do Google Chrome](https://www.google.com/intl/en/chrome/privacy/). Observe que o Adblock Browser se conecta automaticamente ao Chromium e seus provedores de serviços para fornecer segurança, snippets e outros recursos ([Aviso de Privacidade do Google Chrome](https://www.google.com/intl/en/chrome/privacy/)); e quando solicitado, o Adblock Browser também se conecta ao Google para fornecer recursos como serviços de localização ([Aviso de Privacidade do Google Chrome](https://www.google.com/intl/en/chrome/privacy/)).

Desviando da descrição do [Aviso de Privacidade do Google Chrome](https://www.google.com/intl/en/chrome/privacy/), as atualizações do Chromium são fornecidas sob o controle da eyeo e alguns recursos, como estatísticas de uso do Chrome e relatórios de falhas, estão desativados.

#### Todos os produtos móveis e Adblock Plus para Safari no macOS {: #all-mobile-products }

##### Relatório de falhas {: #adblock-browser-crash-reporter }

No caso de uma falha ou erro inesperado, nossos produtos móveis e o Adblock Plus para Safari no macOS coletam dados relevantes para analisar a causa do mau funcionamento. Os dados são usados exclusivamente para a solução de problemas individuais (bem como para identificar defeitos gerais que levam a falhas ou erros inesperados) e nunca são compartilhados com terceiros além do Firebase da Google, Inc., que usamos para analisar relatórios de falhas (crashlytics).

##### Durante uma falha, os seguintes dados são enviados:

- UUID e rastreamentos de falhas para ajudar um usuário a associar dados de falhas a instâncias específicas de nossos produtos móveis e Adblock Plus para Safari no macOS
- IDS de instância
- Tipo de dispositivo
- ID do aplicativo
- Versão do aplicativo e/ou extensão
- Espaço livre
- Ram livre
- Um timestamp de quando uma falha ocorreu

Esses dados são coletados apenas quando o aplicativo trava ou gera um erro. Você pode optar por não enviar tais relatórios em Configurações > Privacidade.

##### Retenção de dados

O relatório de falhas é retido por 90 dias. O Firebase retém os IDs de instância até que o cliente do Firebase faça uma chamada de API para excluir o ID. Após a chamada, os dados são removidos dos sistemas ativos e de backup em 90 dias.

##### Acompanhamento de eventos

Também rastreamos quando você cria um evento, por exemplo, ao acessar as configurações. Nesse caso, esse evento será enviado ao nosso provedor de serviços, Firebase, do Google, Inc. O Firebase então disponibiliza nos seguintes dados:

- Versão do aplicativo e/ou extensão
- Tipo de dispositivo
- Quais plataformas você está usando (Android, iOS)
- Dados de localização com base no seu endereço de IP (país)
- Eventos de interação anônimos (como cliques de botão)

Esses dados são usados exclusivamente para melhorar nossos produtos móveis, o Adblock Plus para Safari no macOS e sua experiência de usuário. Você pode optar por não enviar tais relatórios por meio da seção "Compartilhar dados anônimos", no menu Configurações.

##### Retenção de dados

O rastreamento de eventos com IDs é retido por dois (2) meses. Os relatórios agregados podem ser retidos por um período mais longo.

#### Adblock Browser for iOS {: #adblock-browser-ios }

##### Relator de falhas e erros {: #crash-error-reporter }

No caso de uma falha ou erro inesperado, o Adblock Browser coleta dados relevantes para analisar a causa do mau funcionamento e os transmite para a conta eyeo [HockeyApp](https://www.hockeyapp.net/). Os dados são usados exclusivamente para solução de problemas individuais (bem como para identificar defeitos gerais que levam a falhas ou erros inesperados) e nunca são compartilhados com terceiros além do HockeyApp.

##### Durante uma falha, os seguintes dados são enviados: {: #crash-data-sent }

- Identificador do pacote, versão do pacote e string curto da versão do pacote do Adblock Browser.
- Tipo de dispositivo, arquitetura da CPU e versão do sistema operacional.
- Timestamp de quando a falha ocorreu
- Um UUID gerado para evitar relatórios duplicados de falhas.
- Se uma exceção tiver sido lançada, o nome da classe de texto simples e o valor da mensagem da exceção.
- Dados de falha de baixo nível, como ponteiro de instrução, nomes de métodos ou funções, dados de sinais, registros de ponteiros e informações sobre as imagens binárias carregadas.

##### Durante um erro, os seguintes dados são enviados: {: #error-data-sent }

- Identificador do pacote, versão do pacote e string curto da versão do pacote do Adblock Browser.
- Tipo de dispositivo, arquitetura da CPU e versão do sistema operacional.
- Timestamp de quando o erro ocorreu.
- Um UUID gerado para separar relatórios de erros.
- Um nome de string/função que identifica o erro.

Esses dados são coletados apenas quando o aplicativo trava ou gera um erro. Além disso, o Adblock Browser solicita explicitamente permissão para enviar as informações coletadas após a falha ou erro.

Para saber mais sobre a política de privacidade do HockeyApps, consulte seu [Termos de Serviço](https://hockeyapp.net/terms) bem como sua [documentação do relatório de falhas](https://support.hockeyapp.net/kb/app-management-2/what-data-is-collected-with-the-hockeysdks-2) e [documentação do relatório do evento](https://support.hockeyapp.net/kb/app-management-2/what-data-is-collected-with-the-hockeysdks-2#data-collected-for-the-user-metrics-features).

##### Retenção de dados: {: #retention-crash-reports }

Todos os relatórios armazenados em nossos servidores são removidos após 30 dias.

#### Coleta e processamento em nossos sites {: #collection-processing-of-websites }

Ao usar nossos sites, como o AdblockPlus.org e o AdblockBrowser.org, coletamos automaticamente os seguintes dados para fornecer nossos serviços, e por motivos de segurança:

##### Informações coletadas automaticamente {: #auto-collected-info }

###### Registros do site {: #website-logs }

Todas as solicitações para nossos sites são registradas nos logs do site. Os dados armazenados incluem o seu endereço de IP (apenas para fins de segurança de TI e acessível apenas pela equipe de segurança de TI da eyeo), informações sobre a solicitação em si, incluindo data e hora, domínio e caminho do arquivo, corpo da solicitação e consulta, informações sobre a resposta incluem resposta código e bytes, e informações de ID de sessão necessárias para testar e operar o site. Esses dados (endereço de IP agregado apenas por meio de hash que muda diariamente) são usados para gerar estatísticas de uso, bem como para investigar possíveis problemas de segurança e spam em fóruns ou blogs. Os logs detalhados são retidos por um período de 30 dias, após o qual permanecem apenas as estatísticas de uso agregadas que não podem ser conectadas a um único usuário. Todo o restante é deletado.

###### Retenção de dados {: #retention-website-requests }

A solicitação para nossos sites, incluindo seu endereço IP, é armazenada quando você cria uma postagem no fórum, envia um formulário de contato ou adiciona um comentário no blog. Isso permite que os administradores resolvam efetivamente o conteúdo de spam e as violações de segurança. Todas as solicitações armazenadas são excluídas após 30 dias.

###### Cookies necessários {: #cookies }

Usamos cookies para reconhecer usuários conectados ou para armazenar suas preferências de privacidade. Cookies são pequenos arquivos que são armazenados em seu computador com a ajuda de seu navegador de internet. Os cookies são necessários para fornecer nossos serviços, não são avaliados de nenhuma outra maneira e nunca são usados para rastrear os visitantes do site. Se você não desejar ativar os cookies, pode optar por não usá-los selecionando as configurações apropriadas em seu navegador. Observe que, como resutado, a eficiência e o alcance dos serviços da eyeo podem ser restritos.

###### Apenas para usuários fora da UE/EEE: Google Analytics {: #google-analytics }

Usamos o Google Analytics, um serviço de análise da Web da Google Inc. ("Google"), em nossos sites. O Google Analytics usa os chamados "cookies" (arquivos de texto armazenados em seu computador que nos permitem analisar seu uso dos nossos sites). As informações geradas pelos cookies (incluindo seu endereço IP abreviado) são transmitidas e armazenadas em um servidor do Google nos Estados Unidos. O Google usa essas informações para avaliar seu uso dos nossos sites, compilar relatórios de atividades e fornecer mais serviços relacionados ao uso dos nossos sites. É possível que o Google transmita essas informações a terceiros, se exigido por lei, ou se terceiros processarem essas informações em nome do Google.

###### Apenas para usuários fora da UE/EEE: Google Tag Manager {: #google-tag-manager }

Nosso site usa o Google Tag Manager para a implementação do [Google Analytics](#google-analytics). O Google Tag Manager, fornecido pela Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, EUA ("Google"), é uma solução que permite que as tags de sites comercializados sejam gerenciadas por meio de uma interface. A própria ferramenta Tag Manager (que implementa as tags) é um domínio sem cookies e não registra dados pessoais. A ferramenta faz com que outras tags sejam ativadas. Essas tags podem registrar dados em determinados domínios desativados ou em um nível de cookie. Essa configuração permanecerá em vigor para todas as tags de rastreamento implementadas com o Google Tag Manager.

###### Apenas para usuários fora da UE/EEE: Google Optimize {: #google-optimize }

Nosso site usa o serviço de análise e otimização da Web Google Optimize fornecido pelo Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, EUA ("Google"). Usamos o serviço Google Optimize para aumentar a atratividade, o conteúdo e a funcionalidade do nosso site, reproduzindo novos recursos e conteúdo para uma porcentagem de nossos usuários e avaliando estatisticamente a mudança de uso (teste A/B). O Google Optimize é um sub-serviço do [Google Analytics](#google-analytics).

O Google Optimize usa cookies, que nos permitem otimizar e analisar seu uso do nosso site. As informações geradas por esses cookies sobre o uso do nosso site geralmente são transferidas para um servidor do Google nos EUA e lá armazenadas. Usamos o Google Optimize com anonimização de IP ativada para que seu endereço de IP seja encurtado pelo Google nos estados membros da União Europeia ou no Espaço Econômico Europeu. Somente em casos excepcionais, o endereço IP completo será transmitido para um servidor do Google nos EUA e encurtado lá. O Google usará essas informações para avaliar seu uso do nosso site, compilar relatórios sobre testes de otimização e atividades relacionadas ao site e fornecer outros serviços relacionados à atividade do site e uso da Internet.

###### No adblock.ai {: #adblock-ai }

Em nosso site adblock.ai, coletamos automaticamente as seguintes informações.

**Integração do Facebook Messenger**
{: #facebook-messenger-integration }

Incorporamos a funcionalidade do Facebook Messenger, de propriedade do Facebook, Inc., no site adblock.ai para permitir que você envie capturas de tela para nosso bot (“Adblock AI”) via Messenger, sem precisar acessar o site do Facebook. Observe que o Messenger é hospedado pelo Facebook. Desativamos a função que, de outra forma, enviaria dados pessoais ao Facebook quando você acessa nosso site; no entanto, quando você clicar no botão para ajudar a treinar o Adblock AI com suas capturas de tela (“INICIAR AGORA”), você ativará o Messenger. Só então alguns dados pessoais, incluindo o endereço IP, serão transferidos para o Facebook. Para mais informações, consulte as [Políticas de Privacidade do Facebook](https://facebook.com/privacy/explanation). **Se você não deseja transferir dados para o Facebook, não clique no botão para enviar informações ao Adblock AI através do Facebook Messenger.**

##### Informações que você nos fornece voluntariamente {: #voluntary-info }

O [fórum](https://adblockplus.org/forum/) do Adblock Plus e o [blog](https://adblockplus.org/blog/) estão disponíveis para todos os visitantes. Se você escrever uma postagem ou comentário, coletamos e processamos dados pessoais da seguinte forma:

###### Registro do fórum {: #forum-registration }

Usamos os dados pessoais que você inseriu durante o registro no fórum para formar o perfil público do usuário, que é visível para outros visitantes do fórum com a finalidade de que os usuários possam associar as postagens a uma determinada pessoa.

Senhas e endereços de e-mail não serão visíveis para outros visitantes do fórum.

- de serem armazenadas no servidor.
- Os endereços de e-mail só são exibidos no perfil público se explicitamente acordados. Por padrão, são usados apenas para o envio de notificações para as quais você se inscreveu.

**Observação:** não é necessário registro para ler artigos no fórum e você pode deletar sua conta a qualquer momento.

###### Comentários do blog {: #blog-comments }

Ao adicionar um comentário no espaço Adblock Plus no [blog](https://adblockplus.org/blog/), você pode opcionalmente especificar um endereço de e-mail. Ao contrário dos outros campos, o endereço de e-mail nunca é exibido para outros visitantes e é usado apenas para notificar o autor do comentário sobre as respostas aos seus comentários, se houver.

###### Coleta de e-mail {: #email-collection }

**Campanhas**

Alguns sites da eyeo hospedam campanhas de produtos que dependem da coleta de e-mail. Por exemplo, você pode solicitar um link por e-mail para instalar o Adblock Browser em seu dispositivo móvel. Não usamos terceiros para gerenciar essas campanhas. Em vez disso, os dados que você envia são tratados internamente (ou seja, transformados em um e-mail ou usados para enviar o e-mail). Nunca compartilharemos ou venderemos seu endereço de e-mail ou qualquer outra informação coletada a terceiros.

**Integrações de parceiros de bloqueio de anúncios**

Se você clicar em nosso botão “TORNE-SE PARCEIRO”, seu e-mail será aberto com a opção de nos enviar um e-mail. Seu endereço de e-mail e todas as informações que você enviar neste e-mail serão usadas exclusivamente para discutir e negociar uma possível parceria com você. Seus dados de contato serão armazenados em nosso Sistema de Gerenciamento de Relacionamento com o Cliente. Para mais informações sobre como processamos os dados de nossos parceiros de negócios, consulte: [https://eyeo.com/privacy/#privacy_information_business_partner](https://eyeo.com/privacy/#privacy_information_business_partner).

###### Retenção de dados {: #retention-communications }

Os dados que você forneceu quando em conexão com nosso blog e fórum serão retidos pelo mesmo tempo que o comentário e/ou sua conta existirem.

Em geral, não armazenamos seu endereço de e-mail, a menos que seja especificamente necessário para executar a campanha relacionada (ou seja, inscrições por e-mail para um boletim informativo ou inscrição para ser notificado sobre o lançamento de um produto). Nos casos em que armazenamos seu endereço de e-mail, o armazenamos apenas pelo tempo necessário para executar a campanha (ou seja, após você ter sido notificado do lançamento).

Caso você esteja celebrando um contrato de parceria, encontre aqui mais informações sobre nossos períodos de retenção: [https://eyeo.com/privacy/#privacy_information_business_partner](https://eyeo.com/privacy/#privacy_information_business_partner).

### Coleta e processamento para suporte ao usuário {: #collection-and-processing-for-user-support }

Para suporte ao usuário, usamos um software de gerenciamento de relacionamento com o cliente da Zendesk, Inc. (encontre mais informações [aqui](#international-data-transfers)) que permite a integração de canais de suporte ao usuário, como redes sociais e respostas por e-mail. Caso você entre em contato conosco para suporte via e-mail e/ou nossos canais de redes sociais, coletamos os seguintes dados para ajudar a resolver o seu problema de forma adequada:

- Nome de usuário (contato através das redes sociais) e/ou e-mail
- Informação de dispositivo
- Versão do Adblock Plus e outras especificações técnicas aplicáveis
- URLs com os quais o usuário está tendo problema
- Problemas do Adblock Plus
- Endereço e números de identificação da transação para reembolsos de doações (voluntários)

Todos os dados de suporte ao usuário são excluídos um (1) ano após o fechamento do respectivo caso de suporte.

### Coleta e processamento em conexão com mídias sociais {: #collection-and-processing-social-media }

#### Nossa presença nas redes sociais

Para nos comunicarmos com você e informá-lo(a) de nossas atividades e ofertas nas redes sociais, estamos ativos no Facebook, Instagram, Pinterest, VK, Twitter e LinkedIn. No que concerne ao Facebook, tanto o Facebook como a eyeo são conjuntamente responsáveis pelo tratamento dos seus dados pessoais (“controlador conjunto”, GDPR Art. 26), mesmo que sejam armazenados exclusivamente pela respectiva rede social. Portanto, ainda informamos sobre os processos de processamento de dados relacionados à nossa presença na respectiva rede social da seguinte forma.

Caso acompanhe a nossa respetiva presença online numa ou mais das redes sociais utilizadas que usamos, lembre que os seus dados podem ser tratados fora da União Europeia/Espaço Econômico Europeu. No entanto, todas as redes que utilizamos estão de acordo com as normas de proteção de dados da  UE.

As redes sociais que usamos também processam seus dados regularmente para fins de pesquisa de mercado e publicidade. Com base no seu comportamento e interesses de uso, as redes podem criar perfis de uso que são usados, por exemplo, para colocar anúncios correspondentes aos seus interesses potenciais dentro e fora das redes. Para esses fins, cookies, que armazenam seu comportamento e interesses de uso, bem como possivelmente também os dispositivos que você usa, são armazenados regularmente em seu computador.

Para uma visão detalhada das respectivas operações de processamento e opções de exclusão, visite o site de cada rede social, listados abaixo. Para a afirmação dos seus direitos e pedidos de informação, também o encaminhamos para as respetivas redes sociais, onde poderá exercer os seus direitos de forma mais eficaz. Isto porque as redes sociais têm acesso aos seus dados e podem, portanto, tomar diretamente as medidas adequadas e fornecer-lhe as respectivas informações:

- **Facebook**  (Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irlanda), Fan Page do Facebook com base em um contrato de controlador conjunto – Política de Privacidade: [https://www.facebook.com/about/privacy/](https://www.facebook.com/about/privacy/), Opt-Out: [https://www.facebook.com](https://www.facebook.com) e [http://www.youronlinechoices.com](http://www.youronlinechoices.com)
- **Instagram** (Instagram Inc., 1601 Willow Road, Menlo Park, CA, 94025, EUA) – Política de Privacidade / Opt-Out: [http://instagram.com](http://instagram.com)
- **Pinterest** (Pinterest Europe Ltd., Palmerston House, 2nd Floor, Fenian Street, Dublin 2, Irlanda) – Política de Privacidade: [https://policy.pinterest.com/en/privacy-policy](https://policy.pinterest.com/en/privacy-policy), / Opt-Out: [https://policy.pinterest.com/en/privacy-policy#section-your-options](https://policy.pinterest.com/en/privacy-policy#section-your-options)
- **VK** (VK LLC, 1-N, bld. 12-14, Lit.] A, Khersonskaya st., St. Petersburg, Russia, 191024) – Política de Privacidade: [https://vk.com/privacy/eu](https://vk.com/privacy/eu)
- **Twitter** (Twitter Inc., 1355 Market Street, Suite 900, San Francisco, CA 94103, EUA) – Política de Privacidade: [https://twitter.com](https://twitter.com), Opt-Out: [https://twitter.com/personalization](https://twitter.com/personalization)
- **LinkedIn** (LinkedIn Ireland Unlimited Company Wilton Place, Dublin 2, Irlanda) – Política de Privacidade: [https://www.linkedin.com/legal/privacy-policy](https://www.linkedin.com/legal/privacy-policy), Opt-Out: [https://www.linkedin.com/psettings/guest-controls/retargeting-opt-out](https://www.linkedin.com/psettings/guest-controls/retargeting-opt-out)

#### Links/botões para redes sociais

Os links/botões para redes sociais e plataformas (Facebook e Twitter) usados no Adblock Plus com o objetivo de permitir que você compartilhe a quantidade de elementos que bloqueou com o Adblock Plus geralmente só estabelecem contato entre redes sociais ou plataformas e você quando você clica nos links/botões. Esta função corresponde à forma como um link online regular. Se você clicar em um link/botão correspondente, isso abre uma nova página através dos servidores da respectiva rede social ou plataforma. Através deste, o operador da rede social é informado de que o nosso site foi acessado através do seu endereço de IP. Ao mesmo tempo, a rede social pode colocar cookies em seu dispositivo ou ler cookies, a menos que você tenha proibido o uso de cookies em seu navegador. Para mais informações sobre qualquer tratamento dos seus dados pessoais pelos operadores das redes sociais ou plataformas, consulte as políticas de privacidade do Facebook ([https://www.facebook.com/privacy/explanation](https://www.facebook.com/privacy/explanation)) e Twitter ([https://twitter.com/privacy](https://twitter.com/privacy)).

### Dados de Aplicação {: #application-data}

Se você estiver se candidatando on-line para um emprego em nosso site, solicitamos informações específicas para avaliar adequadamente sua inscrição. Para isso, precisamos de pelo menos seu nome, endereço de e-mail e um currículo. De forma voluntária, você pode adicionar um número de telefone, uma carta de apresentação, documentos adicionais, como, mas não limitado a certificados, um site e informações adicionais sobre você.

Coletamos e processamos esses dados com o único objetivo de gerenciar nossas atividades relacionadas ao recrutamento, bem como para fins de planejamento organizacional. Consequentemente, podemos usar seus dados pessoais em relação à avaliação e seleção de candidatos, incluindo, por exemplo, a criação e realização de entrevistas e testes, avaliação e avaliação dos resultados e conforme necessário nos processos de recrutamento, incluindo o recrutamento final.

### Aviso de privacidade da Califórnia {: #privacy-notice-california-residents }

Esta seção se aplica apenas aos residentes da Califórnia. Ele explica como coletamos e usamos Informações pessoais, bem como os direitos disponíveis para residentes da [Califórnia sob o Lei de Proteção ao Consumidor da Califórnia](http://leginfo.legislature.ca.gov/faces/codes_displayText.xhtml?lawCode=CIV&division=3.&title=1.81.5.&part=4.&chapter=&article=) ("CCPA"). As palavras nesta seção têm o mesmo significado que lhes é dado na CCPA. Observe que as palavras descritas na CCPA podem ser mais amplas do que seu significado comum.

“**Informações Pessoais**”, por exemplo, refere-se a informações que identificam, se relacionam, descrevem, podem ser associadas ou podem ser razoavelmente vinculadas, direta ou indiretamente, a você ou sua família. As Informações Pessoais não incluem informações agregadas ou informações que não possam ser razoavelmente vinculadas a você.

#### Quais informações pessoais coletamos e como as usamos

Para lhe fornecer nossos produtos e serviços (“Produtos”), devemos processar determinadas Informações Pessoais sobre você. Não vendemos nenhuma de suas Informações Pessoais e nunca venderemos. Para obter uma explicação detalhada sobre os tipos de informações que coletamos e como as usamos, consulte as informações fornecidas [acima](#data-processed). Aqui está um resumo das categorias CCPA de Informações Pessoais que podemos ter coletado sobre você nos últimos 12 meses:

- Identificadores;
- Internet ou outras informações de atividade de rede eletrônica, incluindo informações sobre seu navegador, extensão e sistema operacional;
- Dados de geolocalização; e
- Internet ou outras informações da atividade de rede eletrônica, incluindo informações sobre seu navegador, extensão e sistema operacional;

Podemos ter coletado essas categorias de Informações Pessoais para os seguintes fins comerciais:

- Para personalizar os Produtos que fornecemos a você;
- Para avaliar e melhorar nossos Produtos;
- Para fornecer serviços analíticos limitados;
- Para se comunicar com você;
- Para garantir a segurança e a funcionalidade dos nossos Produtos; e
- Para realizar outros fins comerciais.

#### Como compartilhamos Informações Pessoais

Sujeito às limitações desta [Política de Privacidade](#privacy-policy-long), compartilhamos suas Informações Pessoais com fornecedores externos ("Provedores de Serviços") que estão contratualmente proibidos de reter, usar ou divulgar Informações Pessoais para qualquer finalidade que não seja o negócio específico descrito no contrato. Esses Provedores de Serviços incluem:

- Prestadores de serviços que analisam o seu uso do nosso site e testam os dados que o acompanham; e
- Provedores de serviços que suportam nossos produtos móveis; e
- Provedores de serviços que facilitam o suporte ao usuário.

Além disso, também podemos compartilhar suas Informações Pessoais com as autoridades policiais ou outros terceiros conforme necessário para cumprir requisitos legais.

#### Fontes das quais coletamos Informações Pessoais

Recebemos suas Informações Pessoais de você, nossos sites, seu(s) dispositivo(s) e nossos provedores de serviços externos. As categorias de fontes das quais coletamos ou recebemos Informações Pessoais incluem:

- **Você:** coletamos informações que você fornece voluntariamente, como dados de registro em nosso fórum público ou informações que você nos envia como parte de relatórios de problemas, consultas de suporte ao usuário, avaliações de usuários e solicitações de emprego.
- **Seu(s) dispositivo(s):** recebemos informações de e sobre os computadores, telefones e navegadores que você usa em relação aos nossos Produtos.
- **Nossos sites:** coletamos informações sobre como você interage e usa nossos sites.
- **Seus perfis de mídia social:** coletamos informações sobre suas assinaturas de redes sociais, se você optar por contribuir com o conteúdo dessa maneira.
- **Provedores de Serviços:** contratamos fornecedores para realizar fins comerciais em nosso nome e compartilhamos informações com eles para tais fins comerciais, incluindo análises, suporte a produtos móveis, hospedagem de produtos e suporte ao usuário.

#### Quais são seus direitos sob a CCPA?

A CCPA oferece a você os seguintes direitos:

- **Direito de saber:** você tem o direito de solicitar as categorias de Informações Pessoais que coletamos, as categorias de fontes das quais coletamos as Informações Pessoais, a finalidade comercial da coleta de Informações Pessoais, as categorias de terceiros com quem compartilhamos Informações Pessoais e as partes específicas de Informações Pessoais sobre você que coletamos;
- **Direito de Solicitar Exclusão:** você tem o direito de solicitar que excluamos quaisquer Informações Pessoais sobre você que coletamos; e
- **Direito à Não Discriminação:** não o discriminaremos por exercer qualquer um desses direitos.

Observe que temos o dever de verificar sua identidade sempre que você exercer seu **Direito de Saber** e/ou seu **Direito de Solicitar Exclusão**. Para isso, solicitaremos suas Informações Pessoais para comparar com as Informações Pessoais em nossos registros. Em alguns casos, também podemos solicitar documentação adicional para verificar sua identidade.

Observe também que a CCPA permite que você exerça esses direitos por conta própria ou designe um agente autorizado que exercerá esses direitos em seu nome. Caso um agente autorizado exerça direitos em seu nome, podemos solicitar uma permissão por escrito que estabeleça o indivíduo como seu agente autorizado, bem como outras informações necessárias para verificar a identidade do agente autorizado.

Para exercer qualquer um destes direitos, envie uma solicitação para <a id='privacy-email' data-mask='{"href": "bWFpbHRvOnByaXZhY3lAZXllby5jb20=", "textContent": "cHJpdmFjeUBleWVvLmNvbQ=="}'>privacy@eyeo.com</a>.

#### Contato para mais informações

Se você tiver alguma dúvida sobre esta seção ou como exercer seus direitos sob a CCPA, entre <a id='privacy-email' data-mask='{"href": "bWFpbHRvOnByaXZhY3lAZXllby5jb20="}'>em contato conosco</a>.

<time datetime="2022-04">Abril 2022</time>
